# Chinese translations

# General
msgid "Diagram"
msgstr "图表"

msgid "Editor for flowcharts, process diagrams, org charts, UML, ER and network diagrams."
msgstr "流程图、过程图、组织结构图、统一建模语言、ER和网络图的编辑器"

# Help shortcuts
msgid "Styles"
msgstr "种作风"

msgid "Document"
msgstr "文件"

msgid "Sidebar / Connect"
msgstr "侧栏/连接"

msgid "View"
msgstr "视图"

msgid "Canvas"
msgstr "帆布"

msgid "Cursor / Page keys"
msgstr "光标或页面键"

msgid "Tools"
msgstr "工具 "

msgid "Selection"
msgstr "选择 "

msgid "Labels"
msgstr "标签 "

msgid "(Shift+)Tab"
msgstr "(Shift+)Tab"

msgid "Alt+(Shift / Ctrl)+Click on a sidebar item"
msgstr "Alt+(Shift / Ctrl)+点击一个侧栏项目"

msgid "Alt+(Shift+)Drag from sidebar"
msgstr "Alt+(Shift+)从侧栏拖动"

msgid "Alt+Shift+P / Alt+Tab"
msgstr "Alt+Shift+P / Alt+Tab"

msgid "Alt+Click"
msgstr "Alt+点击"

msgid "Alt+Connect"
msgstr "Alt+连接"

msgid "Alt+Cursor"
msgstr "Alt+光标"

msgid "Alt+Mouse wheel"
msgstr "Alt+鼠标滚轮"

msgid "Alt+Shift+A"
msgstr "Alt+Shift+A"

msgid "Alt+Shift+C/T"
msgstr "Alt+Shift+C/T"

msgid "Alt+Shift+Cursor"
msgstr "Alt+Shift+光标"

msgid "Alt+Drag"
msgstr "Alt+拖拽"

msgid "Alt+Shift+P"
msgstr "Alt+Shift+P"

msgid "Alt+Shift+V"
msgstr "Alt+Shift+V"

msgid "Alt+Shift+X"
msgstr "Alt+Shift+X"

msgid "Alt+Shift+X / C / S"
msgstr "Alt+Shift+X / C / S"

msgid "Backspace or Delete"
msgstr "退格键或删除键"

msgid "Click on a sidebar item"
msgstr "点击一个侧栏项目"

msgid "Ctrl - (Numpad)"
msgstr "Ctrl - (Numpad)"

msgid "Ctrl / Meta+Resize"
msgstr "Ctrl / Meta+调整大小"

msgid "Ctrl / Shift+Select / Drag"
msgstr "按Ctrl键/Shift+选择/拖动"

msgid "Ctrl / Shift+Delete"
msgstr "Ctrl / Shift+Delete"

msgid "Ctrl / Shift+Drag"
msgstr "Ctrl / Shift+拖拽"

msgid "Ctrl + (Numpad)"
msgstr "Ctrl + (Numpad)"

msgid "Ctrl+(Shift+)A"
msgstr "Ctrl+(Shift+)A"

msgid "Ctrl+. / ,"
msgstr "Ctrl+. / ,"

msgid "Ctrl+0"
msgstr "Ctrl+0"

msgid "Ctrl+B / I"
msgstr "Ctrl+B / I"

msgid "Ctrl+C"
msgstr "Ctrl+C"

msgid "Ctrl+Click"
msgstr "Ctrl+点击"

msgid "Ctrl+Cursor"
msgstr "Ctrl+光标"

msgid "Ctrl+E"
msgstr "Ctrl+E"

msgid "Ctrl+End"
msgstr "Ctrl+End"

msgid "Ctrl+Enter / D"
msgstr "Ctrl+Enter / D"

msgid "Ctrl+G"
msgstr "Ctrl+G"

msgid "Ctrl+Home"
msgstr "Ctrl+Home"

msgid "Ctrl+J"
msgstr "Ctrl+J"

msgid "Ctrl+K"
msgstr "Ctrl+K"

msgid "Ctrl+L / Alt+Shift+L"
msgstr "Ctrl+L / Alt+Shift+L"

msgid "Ctrl+M"
msgstr "Ctrl+M"

msgid "Ctrl+P"
msgstr "Ctrl+P"

msgid "Ctrl+R"
msgstr "Ctrl+R"

msgid "Ctrl+S"
msgstr "Ctrl+S"

msgid "Ctrl+Shift+B"
msgstr "Ctrl+Shift+B"

msgid "Ctrl+Shift+C"
msgstr "Ctrl+Shift+C"

msgid "Ctrl+Shift+Connect"
msgstr "Ctrl+Shift+连接"

msgid "Ctrl+Shift+Cursor"
msgstr "Ctrl+Shift+光标"

msgid "Ctrl+Shift+D"
msgstr "Ctrl+Shift+D"

msgid "Alt+Ctrl+Shift+Drag"
msgstr "Alt+Ctrl+Shift+拖拽"

msgid "Ctrl+Shift+End"
msgstr "Ctrl+Shift+End"

msgid "Ctrl+Shift+F"
msgstr "Ctrl+Shift+F"

msgid "Ctrl+Shift+G"
msgstr "Ctrl+Shift+G"

msgid "Ctrl+Shift+H"
msgstr "Ctrl+Shift+H"

msgid "Ctrl+Shift+Home"
msgstr "Ctrl+Shift+Home"

msgid "Ctrl+Shift+I / E"
msgstr "Ctrl+Shift+I / E"

msgid "Ctrl+Shift+J"
msgstr "Ctrl+Shift+J"

msgid "Ctrl+Shift+K"
msgstr "Ctrl+Shift+K"

msgid "Ctrl+Shift+L"
msgstr "Ctrl+Shift+L"

msgid "Ctrl+Shift+M"
msgstr "Ctrl+Shift+M"

msgid "Ctrl+Shift+Mouse wheel"
msgstr "Ctrl+Shift+鼠标滚轮"

msgid "Ctrl+Shift+O"
msgstr "Ctrl+Shift+O"

msgid "Ctrl+Shift+P"
msgstr "Ctrl+Shift+P"

msgid "Ctrl+Shift+Pg Down"
msgstr "Ctrl+Shift+Pg Down"

msgid "Ctrl+Shift+Pg Up"
msgstr "Ctrl+Shift+Pg Up"

msgid "Ctrl+Shift+R"
msgstr "Ctrl+Shift+R"

msgid "Ctrl+Shift+S"
msgstr "Ctrl+Shift+S"

msgid "Ctrl+Shift+U"
msgstr "Ctrl+Shift+U"

msgid "Ctrl+Shift+V"
msgstr "Ctrl+Shift+V"

msgid "Ctrl+Shift+X"
msgstr "Ctrl+Shift+X"

msgid "Ctrl+Shift+Y"
msgstr "Ctrl+Shift+Y"

msgid "Ctrl+U"
msgstr "Ctrl+U"

msgid "Ctrl+V"
msgstr "Ctrl+V"

msgid "Ctrl+X"
msgstr "Ctrl+X"

msgid "Ctrl+Y"
msgstr "Ctrl+Y"

msgid "Ctrl+Z"
msgstr "Ctrl+Z"

msgid "Cursor"
msgstr "光标"

msgid "Double click"
msgstr "双击"

msgid "End"
msgstr "End"

msgid "Enter"
msgstr "Enter"

msgid "Esc"
msgstr "Esc"

msgid "F1"
msgstr "F1"

msgid "F2 / Enter"
msgstr "F2 / Enter"

msgid "F2 / Tab / Esc"
msgstr "F2 / Tab / Esc"

msgid "Hold Alt"
msgstr "按住Alt"

msgid "Mouse wheel"
msgstr "鼠标滚轮"

msgid "Rightclick"
msgstr "右键"

msgid "Shift+Click on a sidebar item"
msgstr "Shift+点击一个侧栏项目"

msgid "Shift+Connect"
msgstr "Shift+连接"

msgid "Shift+Cursor"
msgstr "Shift+光标"

msgid "Shift+Enter"
msgstr "Shift+Enter"

msgid "Shift+Home"
msgstr "Shift+Home"

msgid "Shift+Mouse wheel"
msgstr "Shift+鼠标滚轮"

msgid "Shift+Resize"
msgstr "Shift+调整大小"

msgid "Space / Right mouse Drag"
msgstr "Space / 用鼠标右键拖动"

msgid "About"
msgstr "关于"

msgid "Select (all) children / siblings"
msgstr "选择（所有）子节点和兄弟节点"

msgid "Autosize"
msgstr "自动尺寸"

msgid "Bring to Front"
msgstr "拉到最前"

msgid "Cancel Action"
msgstr "取消行动"

msgid "Canvas Horizontal Scroll"
msgstr "屏幕上的水平滚动"

msgid "Canvas Vertical Scroll"
msgstr "画布上的垂直滚动"

msgid "Canvas Zoom In/Out"
msgstr "放大/缩小画布"

msgid "Centered / Group Resize"
msgstr "中心化/改变组别大小"

msgid "Clear Default Style"
msgstr "删除默认样式"

msgid "Clear Waypoints / Edit Tooltip"
msgstr "删除航点/编辑工具提示"

msgid "Click to connect and clone (ctrl+click to clone,shift+click to connect). Drag to connect(ctrl+drag to clone)."
msgstr "点击连接和克隆（Ctrl+点击克隆，Shift+点击连接）。拖动连接（Ctrl+拖动克隆）"

msgid "Click to rotate 90° clockwise. Drag to rotate."
msgstr "点击可顺时针旋转90°。拖动旋转"

msgid "Clone and connect"
msgstr "克隆和连接"

msgid "Clone cell/Disconnect edge"
msgstr "细胞克隆/边缘修剪"

msgid "Collapse Container"
msgstr "折叠容器"

msgid "Connect to a Fixed Point"
msgstr "连接到一个固定点"

msgid "Connect to shape outline (ignore connection points)"
msgstr "连接到形状的轮廓(忽略连接点)"

msgid "Connection Arrows"
msgstr "用箭头连接"

msgid "Connection Points"
msgstr "连接点"

msgid "Connects unconnected side of selected edge"
msgstr "连接所选边缘的未连接面"

msgid "Context Menu"
msgstr "上下文菜单"

msgid "Copy"
msgstr "复制"

msgid "Copy Size"
msgstr "复制大小"

msgid "Copy Style"
msgstr "复制样式"

msgid "Create / Remove Space"
msgstr "创建/删除空间"

msgid "Ctrl / Shift+Enter: New Line"
msgstr "Ctrl / Shift+Enter: 新建行"

msgid "Ctrl / Shift+Esc: Cancel Editing"
msgstr "Ctrl / Shift+Esc: 取消编辑"

msgid "Ctrl: Show Dialog, Alt: Origin, Shift: Ignore XML"
msgstr "Ctrl：显示对话框，Alt：原点，Shift：忽略XML"

msgid "Ctrl+Resize for non-recursive group resize"
msgstr "Ctrl+调整非递归组的大小"

msgid "Ctrl+Meta+Resize for centered group resize"
msgstr "Ctrl+Meta+调整中心组的大小"

msgid "Custom Zoom"
msgstr "自定义缩放"

msgid "Cut"
msgstr "剪切"

msgid "Delete Selected Cells"
msgstr "删除所选单元格"

msgid "Delete Selected Cells with Connections / Labels"
msgstr "删除所选的带有连接或标签的单元格"

msgid "Disable Connections"
msgstr "禁用连接"

msgid "Disable replace, connect on drop (drop targets), Shift ignores current style"
msgstr "禁用替换，鼠标点击时连接，Shift忽略当前样式"

msgid "Duplicate"
msgstr "复制"

msgid "Edit Metadata"
msgstr "编辑元数据"

msgid "Edit Style"
msgstr "编辑风格"

msgid "Edit Vertex Geometry"
msgstr "编辑顶点几何体"

msgid "Enter Group"
msgstr "进入组"

msgid "Exit Group"
msgstr "退组"

msgid "Expand Container"
msgstr "展开容器"

msgid "Fit Page"
msgstr "适用于1页"

msgid "Fit Two Pages"
msgstr "适用于2页"

msgid "Fit Window"
msgstr "适合窗口"

msgid "Group"
msgstr "分组"

msgid "Home"
msgstr "Home"

msgid "Ignores handles under the mouse"
msgstr "忽略鼠标下的手柄"

msgid "Insert Ellipse"
msgstr "插入椭圆"

msgid "Insert Rectangle"
msgstr "插入矩形"

msgid "Insert Text"
msgstr "插入文字"

msgid "Insert text or add an edge label"
msgstr "插入文字或添加边距标签"

msgid "Inserts and connects the selected item (Shift ignores current style)"
msgstr "插入选定的元素并将其合并（Shift会忽略当前的样式）"

msgid "Lock/Unlock / Edit Link"
msgstr "锁定/解锁/编辑链接"

msgid "Maintain Proportions"
msgstr "维持比例"

msgid "Move cell (grid) or page"
msgstr "移动单元格（网格）或页面"

msgid "New Line in Formatted Labels"
msgstr "在标签中插入新行"

msgid "New Paragraph in Formatted Labels"
msgstr "在标签中插入新的段落"

msgid "Next Page"
msgstr "下一页"

msgid "Pan Canvas"
msgstr "平移画布"

msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

msgid "Paste Size"
msgstr "粘贴大小"

msgid "Paste Style"
msgstr "粘贴样式"

msgid "Previous Page"
msgstr "上一页"

msgid "Print"
msgstr "打印"

msgid "Redo"
msgstr "重做"

msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

msgid "Select intersection"
msgstr "选择交叉点"

msgid "Replaces the selected item with the clicked one"
msgstr "将选中的元素替换为点击的元素"

msgid "Reset View"
msgstr "重置视图"

msgid "Resize cell (grid size)"
msgstr "改变单元格的大小（网格大小）"

msgid "Resize cell (pt) or select page"
msgstr "改变单元格大小（pt）或选择页面"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "Save as"
msgstr "保存为"

msgid "Scroll / Move cell (pt)"
msgstr "滚动/移动单元格(pt)"

msgid "Scroll Page"
msgstr "滚动页面"

msgid "Select All / None"
msgstr "选择全部/无"

msgid "Select Cell Below"
msgstr "选择下面的单元格"

msgid "Select Parent"
msgstr "选择父元素"

msgid "Select Next / Previous"
msgstr "选择下一个/上一个"

msgid "Select Vertices / Edges"
msgstr "选择顶点/边缘"

msgid "Send to Back"
msgstr "推到最後"

msgid "Set as Default Style"
msgstr "设置为默认样式"

msgid "Start Editing Label of Selected Cell"
msgstr "开始编辑所选单元格的标签"

msgid "Stop Editing and Apply Value"
msgstr "停止编辑，接受价值"

msgid "Superscript/Subscript on Selected Text"
msgstr "上标/选定文本的下标"

msgid "Toggle Bold/Italic on Selected Text"
msgstr "在选定的文本上反转粗体/斜体"

msgid "Toggle Format Panel"
msgstr "显示/隐藏格式化"

msgid "Toggle grid"
msgstr "显示/隐藏网格"

msgid "Toggle Layers Window"
msgstr "显示/隐藏图层窗口"

msgid "Toggle Outline Window"
msgstr "显示/隐藏缩略图窗口"

msgid "Toggle Selection State"
msgstr "添加到/从选择中删除"

msgid "Toggle Underline on Selected Text"
msgstr "在选定的文本上添加/删除下划线"

msgid "Turn / Rotate 90° Clockwise"
msgstr "顺时针旋转90度"

msgid "Undo"
msgstr "撤销"

msgid "Ungroup"
msgstr "解组"

msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"
